---
author: "Steve Klabnik and Carol Nichols"
date: 2022-02-24
linktitle: Больше о Cargo и Crates.io
menu:
main:
parent: tutorials
next: /tutorials/github-pages-blog
prev: /tutorials/automated-deployments
title: 14.1 Настройка сборок с профилями релизов
categories: 14.1 release profiles
tags:
- rust
---


В Rust *профили выпуска* - это предопределённые и настраиваемые профили с различными конфигурациями, которые позволяют программисту лучше контролировать различные параметры компиляции кода. Каждый профиль настраивается независимо от других.

Cargo имеет два основных профиля: профиль `dev` используемый Cargo при запуске `cargo build` и профиль `release` используемый Cargo при запуске `cargo build --release`. Профиль `dev` определён со значениями по умолчанию для разработки, а профиль `release` имеет значения по умолчанию для релиз сборок.

Эти имена профилей могут быть знакомы по результатам ваших сборок:

<!-- manual-regeneration
anywhere, run:
cargo build
cargo build --release
and ensure output below is accurate
-->

```console
$ cargo build
    Finished dev [unoptimized + debuginfo] target(s) in 0.0s
$ cargo build --release
    Finished release [optimized] target(s) in 0.0s
```

Выводы для `dev` и `release`, показанные при сборке указывают, что компилятор использует разные профили.

Cargo имеет настройки по умолчанию для каждого из профилей, которые применяются, когда в файле проекта <em>Cargo.toml</em> нет разделов <code>[profile.*]</code>. Добавляя разделы `[profile.*]` для любого профиля, который вы хотите настроить, вы можете переопределить любое подмножество настроек по умолчанию. Например, вот значения по умолчанию для параметра `opt-level` для профилей`dev` и `release`:

<span class="filename">Файл: Cargo.toml</span>

```toml
[profile.dev]
opt-level = 0

[profile.release]
opt-level = 3
```

Параметр `opt-level` управляет количеством оптимизаций, которые Rust будет применять к вашему коду, в диапазоне от 0 до 3. Применение дополнительных оптимизаций увеличивает время компиляции, поэтому, если вы находитесь в разработке и часто компилируете свой код, вам понадобится быстрая компиляция, даже если полученный код работает медленнее. Вот почему по умолчанию `opt-level` для `dev` равно значению `0`. Когда вы будете готовы выпустить свой код, лучше потратить больше времени на компиляцию. Вы будете компилировать в режиме релиза только один раз, но вы будете запускать скомпилированную программу много раз, поэтому режим релиза тратит больше времени на компиляцию кода, который работает быстрее. Вот почему по умолчанию `opt-level` для профиля `release` является значением `3`.

Вы можете переопределить любой параметр по умолчанию, добавив для него другое значение в *Cargo.toml*. Например, если мы хотим использовать уровень оптимизации 1 в профиле разработки, мы можем добавить эти две строки в файл *Cargo.toml* нашего проекта:

<span class="filename">Файл: Cargo.toml</span>

```toml
[profile.dev]
opt-level = 1
```

Этот код переопределяет настройку по умолчанию `0`. Теперь, когда мы запустим `cargo build`, Cargo будет использовать значения по умолчанию для профиля `dev` плюс нашу настройку для `opt-level`. Поскольку мы установили для `opt-level` значение `1`, Cargo будет применять больше оптимизаций, чем по умолчанию, но не так много, как при сборке релиза.

Полный список параметров конфигурации и значений по умолчанию для каждого профиля вы можете найти в [документации Cargo](https://doc.rust-lang.org/cargo/reference/profiles.html).
